[賽後討論 展望 未來3.0] 降魔的2.0 13

芷若依家似女三多啲
女一啤啤
女二Zoie
女三都仲要同心姐爭

True

tellme@1823.gov.hk、webmaster@ofca.gov.hk、broadcastcomplaint@ofca.gov.hk

主旨：投訴節目「另一個香港」

敬啟者：

本人就無線電視無線財經資訊台在2020年5月23日晚上7:30播出的節目「另一個香港」作出投訴。

根據「電視節目守則」，合家欣賞時間定為每日下午四時至晚上八時三十分，在這段期間，任何不適宜兒童觀看的材料，均不得播放。持牌人應確保以負責任的手法播放節目，並應避免在沒有需要的情況下，引起觀眾反感。上述節目就香港「反修例」運動的報道內容及受訪者言論偏頗，一概只報導政府立場的言論，並未適當加入不同意見的觀點，本人認為情況非常嚴重。整個節目只集中報道示威者對警方施行的暴力行為，對警察執法上的不當、錯誤甚至違規卻輕輕帶過，未有在節目中涵蓋多方面的意見，相信已引起許多市民的反感。

有關節目長篇幅指控李柱銘、陳方安生、黃之鋒等人勾結外國勢力，紀錄片未給予機會讓被指摘人士回應指控，節目集中污衊及侮辱民主派人士，煽動對英美等國的仇恨，本人希望有關部門令無線電視提供實質証據，證明相關人士與國家曾操控反修例事件。此外，節目內容大篇幅涉及未經證實的推測及陰謀論，當中言論歪曲事實、毫無根據，屬誤導、偏頗、欠持平及誹謗，煽動對青年、市民的仇恨，以及認同、煽動警方的暴力、違法行為。無線電視作為使用公共頻譜廣播的機構，未有事先核實主持的言論是否真確，便以珍貴的大氣電波資源播出該等偏頗、抹黑和具煽動性的言論，屬不負責任。持牌機構必須嚴格遵守通訊局的相關業務守則，有關部門亦應正視社會各界對其監管節目內容、質素的關注，正面和積極跟進及向公眾作出交代。

本人要求1823代為轉介相關投訴事宜至各相關部門，同時由於個案相信已被傳媒廣泛報導，故要求能夠加快處理並回覆本人相關進度。

此致
1823 及 通訊事務管理局

女四萊斯

一晚一個post

會唔會拍2.5 先到 3.0

Gloria 都做到女三

粹料啦

胡鴻鈞一季死一次

女3萊絲

之前架

希望hana加入
or莉莉多啲戲份

多牙魔？

Hana 做g

做到野wo

3.0冇啤啤
唔洗睇佢喊

唔應該寫咁撚多姐弟果條線
第一個禮拜講兄弟衛突+姐弟出場
第二個禮拜講魔童+降魔理念衝突
第三個禮拜講再見啤啤+打海魔+家姐死
第四個禮拜講海魔收尾+收豪仔+下季伏筆
我覺得我咁樣排可能仲好過tvb編劇
btw,我係編劇就留呀花去下季同梅菲攪炒仲感人d,唔係下季billy+打唔贏呀花既c君都未必隊得贏對面

羅蘭第1輯已經出場 係咪big boss

做女降魔人

千年姥姥

羅蘭好貴 鋪足兩季

佢降左好多毒撚

其實個劇本好唔錯

只係節奏同剪接拍得唔夠好，表達唔到
算啦 tvb的極限 肯比演員比cg算係咁
降魔的真係難得題材 剩係睇呢套

馬季扮魔比豪仔扮英雄其實idea好好，
但拍得好差搞到唔知做咩，
bug就一定有，
不過海魔好早已講左羅剎佢都解唔到咒，
以愛感化boss都算合理。

豪仔一定無得留啦，殺咁多人又自控唔到，
海魔雖然好勁，但弱點係愛，女仔魔都有愛
700年前鐘意左天宇，700年後坐的士期間，由其睇金魚，其實都鐘意左馬季

海魔因為愛情都癲左，比馬季吸
條感情線唔夠直白，有d位太急，拍唔到個感情
隱喻可能真係有轉世但留白就ok
呢段情唔夠多位描述，而且有啤啤在前，令人無feel

但結局呢集唔拖，我覺得幾好，可能分兩集會好d,
2.0真係表達到成長同兄弟情，
馬季半魔半人，心態成熟，已經可以收錢降勁魔

幾押韻

希望3.0有比利

gnlm

最尾神枱冇咗豪仔張相係咩意思

算啦 拍唔出就真係拍唔出 明明大把野可以寫
框住25集完已經on99

臭g nei la ma

有冇人知個水塘邊度尼

復活

點解成日都話海魔鍾意天宇 佢係條八爪魚黎架
天宇都話咪搞啦

可能：

1）灰飛煙滅咗，唔洗供奉
2）唔想睹物思人
3）Billy洗走左豪仔記憶

馬明同呀花邊有愛情 我25集來剩見到呀花係咁了人扑野

放底左，而且都知道灰飛了，唔駛供了
但老母心有條刺

無人cap 我cap

知音人

馬明就係差咗個份命水，降魔的就因張偉健大帥哥上唔切先做到17年二輪台慶劇，全體做得好先有咁嘅迴響，畀視帝馬明其實係話畀所有人聽tvb仲可以由零開始捧起自己人，半個獎係畀個隻老土獅子山下精神。

今次2.0遍遍係接住受疫情影響最勁，搞到多咗人睇嘅機場特警，收視率一定差過佢，馬明靠今輯再奪視帝機會不大。

最後係咪石敢當出返黎

只要心念夠強 全宇宙都會成全你

依2句係成套既bug

機場做愛 成條線拍拖 3集特驚

一個咁大既題材真係多多都拍得 只要你夠完整

殭咁垃圾都拍30幾集啦 如果呢套有三十幾集可以講好啲

真 以為佢吸收完1.0會多d
2.0 得25 真係搞死成套野

馬明真係好好戲
啲眼淚忍住忍住

送走啤啤送得太耐

中間好多part好碎 拍得好差

可惜tvb功力拍太長又會爛同拖，
節奏問題，中途有d集數有d拖feel

第一輯頭十集拖 但最後十集勁激 展明big boss一直儲緊氣 final boss鼠尾草接得住
但今集阿花就阿花 一直無boss氣息 到最尾五集先至彈出黎搞到無乜氣氛

咁少波

烏盡果陣比黑暴遮住左

中段先開始追, 故事算睇得明,
當一般奇幻劇返而係大少姐個PART最好, 主線一般但未至於好多反駁位

其實編劇點寫都係衰, 寫得多又話拖, 唔寫留白又睇唔明
又問點解豪仔一定要死, 又問家姐點解會死
劇唔係無講過, 潑出既水收唔返, 暗示羅剎做唔返鬼
家姐早死咪提早交魂俾魔, 借人錢無得提早還?

師奶都無咁難服侍

上季一直鋪左勁耐都唔解小馬點解天生有剋魔血以為2.0解
今季以為係因為佢係天宇轉世所以先天生係咁結果最後同你講唔係仲勁過天宇
屌你3.0果時又打梅菲又溝芷若又盛解唔解得切架

雖然無1.0咁正但都好唔捨得

仲開到3.0咩

個編劇話原本就想整三部曲

我係估唔到竟然豪仔死咗，但Billy都未死到，可能Billy夠搞笑所以先留。

降魔的3.0 故事大綱（博君一笑版）：
故事講到比利呃人幫佢解開咗束縛，重獲自由。之後係咁周圍搞事嚟增強自己，變成比利（魔）王，同時原來佢亦都係「森の妖精」，又係魔又係妖精。之後打爆馬季，逼馬季笠返佢個SM狗帶。
同中途轉Gay出櫃嘅馬季相愛相殺，亦都再次頂死芷若唔畀芷若坐正做馬季愛人，符合TVB作風。

假膠諗法，不喜勿插。

同樣係魔我寧願用佢換阿花返黎

最尾芷若同馬季竟然冇互動

今季直頭啤啤女一,呀花女二,晶晶女三,芷若先女四
上季起碼都係女二/女三

芷若同風c爺呢pair好格 做咩又寫走佢

俾著係美劇 韓劇
降魔的1 &2 既劇情量寫到三四季喇

風獅爺真係幸福
成套劇對手戲幾乎都係同雯b

啲ng片好正

無睇 1.0 ，2.0 其實係眼高手低，本來好多值得講的唔講，唔使花咁多時間既又拖長來講。

既然主線係小馬同豪仔的矛盾位，咁應該講圍繞佢地兩個人的嘢為主，例如阿花同豪仔的關係，或者小馬同芷若/啤啤的感情，但好大段時間用咗嚟鋪排兩姐弟同艾鐵文，係直到萊斯同豪仔有感情線先開始嵌入返去主線，但已經係太遲。我睇小馬送走啤啤好感動，睇萊斯為豪仔犧牲就覺得 on9 唔知為乜。

如果一定要將兩姐弟切入主線，咁細佬同啤啤應該有條感情線，咁先可以加強同主線聯繫，但婚禮過後又無再向呢方面發展，所有人的感情都留於平面化。

諗起都

Btw講還講唔好貼相

一開波有馬小玲客串

段片真係睇一次笑一次，尤其是智雯爆粗之後慘叫嗰度
真心睇得出佢兩個又fd又好玩得，明明佢地只係合作得嗰兩次

有冇人知海魔個首魔音係咩歌黎？
頂 被佢洗左腦

好撚好睇
最尾一集啲分鏡勁到呢

呢樣真

明知套劇已經爛，但一睇芷若成日都好似天使下凡咁靚，同埋佢嘅經歷之後，真係好難唔對佢由憐生愛，當佢係妹咁錫

更甚嘅係今集完咗之後，係會心掛掛，好想快D做下一集；對上嗰次有呢種感覺，已經要數到去前年嘅三個女人一個因

可憐勞斯應該冇機拍下一輯
過下冷河

無睇呢套都無睇cctvb，入黎就係想屌柒呢班口裏說不身體卻很誠實嘅人
成日話呢套例外，一套又一套

再3.0面對既應該好大機會係40歲左既黃智雯了

其實會唔會轉型學netflix咁當season拍
10隻一季咁 唔好曬左個題材
明明大把內容可以拍 拍得更完整
垃圾tbb真係浪費左

想知佢有魔有心嘅連結即係點

屌 我係編劇就有野寫啦
本身個媽子好信神信佛 最後變咗個櫃
因為佢已經覺得六神無主
佢覺得自己信黎都無用
下季寫佢搵魔投靠
唔想自己最後一粒仔做降魔人要受咁多苦
點撚知比魔利用翻轉頭
打完一輪要小馬用箭射佢比佢見豪仔

冇勞斯都好既實在大煩個角色
成個2.0敗在兩姐弟兩個加埋一齊超煩
但家姐同豪仔條線就唔錯不過最尾死得太傻
2.0芷若同馬季太少對手戲反以1.0仲多
3.0我希望芷若係真女主同馬季多d互動

夏威夷小徑(近將軍澳村)

2.0兩姐弟一開頭出場真係敗北
兩個角色太煩啦成日講咩高科技降魔煩到嘔
係後期家姐配豪仔先好睇返
如果我寫呢兩姐弟我唔會寫佢地用高科技降魔
我會寫家姐因為救細佬以同魔做左交易得返10年命
然後去就圍搵人可唔可以解除交易
唔打唔撞下搵到馬季然後要求馬季幫手咁好似仲好

唔該巴打

馬季最愛係芷若，啤啤定海魔

其實睇完我都唔係好接受到原來海魔真係女嘅
以為佢只係頂住呀允瑩嘅樣實情係隻男魔(or無特定性別嘅魔)
點知睇到佢話要馬季掛住佢七百年雖然知係有啲嘢㗎啦但都估唔到咁純愛

應該係阿花

Btw 3.0 ready

馬季啲對話擺明係高級玩家

有手足做個戲份唔少嘅角色
gchi下

第一次見黃智雯呢個人，係巴不得爸爸
記得嗰陣追post 好多高登仔插佢 話個樣好扁好樣衰

唔係喎 果陣高登係咁話正

我嗰陣都覺佢正
但廢事同人嘈

今輯基本上係摧毀咗成個系列
真心佩服TVB
最後一個吸引到人嘅題材都玩死埋
講講其實可以點改寫會好睇啲
以下純FF：

馬季經歴過上一輯
應該成熟咗好多
唔會掛住睇AV打丁
今輯應該講佢專注訓練
平日做下運動
有時間就去練下鎗法、學下武術
重點係描寫佢點遊走於降魔人同的士司機兩個身分之間
又可以寫佢點樣用有為留低嘅各種裝備幫自己降魔
同埋點隱藏降魔人嘅身分
本身材料就好豐富
根本唔應該浪費篇幅寫乜鬼的士探靈團
更加唔應該寫佢毫無長進
淨係識掟銀仔
仲衰到無埋支鎗

莊芷若係另一個被寫爛嘅角色
編劇明顯想令芷若擺脫上輯「淡然、離地」嘅感覺
特登安排阿哥同風獅爺兩個角色陪佢
等佢有返啲人味
多啲笑容同輕鬆情節
同馬季會貼近啲
但我想講咁係完全無必要
因為「淡然、離地」係芷若呢個人嘅特色嚟
正因為佢同馬季嘅性格、身分、階層都相差好遠
呢段愛情先至動人
依家格硬拉低佢貼近馬季
係破壞緊芷若嘅角色設定
尤其佢同風獅爺嘅互動
完全多餘（風獅爺個角色根本可以刪走）

其實要寫馬季同芷若之間有發展同接觸
仲有好多方法
例如寫馬季因為降魔殺死一隻女妖
得罪隻女妖嘅老公
隻男妖意外知道佢鍾意芷若
就去醫院搞佢
等馬季試下失去最愛嘅痛苦
又可以整個醫院結界玩困獸鬥
引馬季去救芷若
過程中令芷若記返起上輯鬼域嘅事

又例如可以寫阿Ling為咗報仇
去覆診嘅時候刻意同芷若扮Friend
然後多次諗計害佢
例如引隻魔上芷若阿哥身
令佢阿哥周圍作惡
因為咁令到芷若搵馬季求助
如果想令芷若幫到馬季而唔係純花樽
可以寫佢因為離魂經歴
令芷若覺醒到「掂到人就可以令對方加速復原」嘅特殊靈力
等佢可以幫馬季療傷之餘
更可以增加兩個人嘅身體接觸
亦符合返佢醫生嘅身分

而且可以俾條線芷若
寫佢以過來人身分
開導無咗男友嘅阿Ling
阿Ling由開頭想害死芷若
到經歴好多事之後俾芷若嘅善良感動到
放低仇恨
例如寫阿Ling多次害芷若都失敗
加上產後抑鬱
結果同某隻魔訂下契約
用自己BB條命換取魔力
等佢有能力直接殺死芷若
但芷若知道真相之後無怪佢
反而諗方法幫阿Ling救返BB條命
好多嘢可以寫

豪仔直情做最大反派
唔需要有羅剎設定
但寫佢一樣俾海魔收養做手下
直接寫佢主動接觸晶晶
扮晒親切有禮（唔需要扮Cool）
頭幾集已經一家團聚
但佢真正目的係想血祭至親（達成某啲特定條件再殺死晶晶）
令自己由水鬼升級成魔
從此擺脫海魔控制
甚至反吞噬海魔嘅靈力
當日豪仔回魂見到晶晶當馬季係仔
覺得自己被遺棄
加上做鬼一直受苦
佢心理上早已經扭曲晒
超憎恨佢兩母子
呢段劇情大把嘢寫

劇情定位上
豪仔同啤啤都一齊陪住馬季降魔
但啤啤係真心幫手
豪仔係扮幫手其實想陰啲陰啲害死馬季
等佢可以更加順利血祭晶晶
豪仔同啤啤成為對立嘅存在
甚至可以寫一啲橋段
啤啤發現豪仔想害馬季
但馬季唔信
豪仔反而乘機設局嫁禍
老屈啤啤不自覺變成怨靈殺人
迫馬季消滅啤啤
令馬季陷入兩難
而且對照返上面所講
阿Ling同芷若扮Friend
豪仔同馬季扮Friend
就變成男女主角身邊都各有一個計時炸彈
令觀眾擔心佢哋兩個

萊斯姐弟可以照寫
但唔需要寫咩魔鬼契約
亦唔需要寫感情線俾佢哋
直情寫佢哋因為有錢
咩都玩過晒
經有錢朋友介紹
無聊到開始玩捉鬼遊戲
然後同成班二世祖一齊去世界各地捉鬼
點知玩到香港站遇到隻超強嘅魔
殺晒佢班二世祖朋友
死剩兩姐弟
緊急關頭俾馬季救返
自此兩姐弟暫留香港
希望還返人情俾佢
同埋探究佢降魔嘅能力
之後成日跟蹤馬季嘅降魔行動
有時幫倒忙、有時幫到手
可以寫到馬季同佢哋係亦師亦友亦敵嘅關係
成為劇情發展嘅奇牌
最後決戰豪仔仲可以成為助力

降魔情節方面
如果無錢做特技
就唔好搞硬碰硬嘅打鬥
用仿遊戲嘅方式
令馬季對付每個敵人都要按限制完成某個任務
就好似JoJo咁以鬥智為主
其實殭屍系列有好多呢啲設計
例如第三輯酒店捉鬼一段
無咩打鬥
但一樣拍得好刺激

如果第二輯按上面咁講去寫
第三輯就大把嘢寫
例如寫今輯最後馬季同芷若正式拍拖
下輯一開頭就寫佢哋結婚（假設上一輯晶晶俾豪仔血祭死咗，芷若想馬季有返個親人，咁樣佢哋結婚呢件事就變得更有意義）
好快芷若仲大埋肚
馬季亦多咗丈夫同父親兩個身分
更加成熟
表面好似好美滿
但其實上輯豪仔被消滅之後
怨念仲一直寄生嚮馬季身上
當馬季令到芷若懷孕嘅時候
份怨恨同個胎結合
變成魔胎
個胎未夠十月已經出世
仲要極速長大成人
因為受豪仔怨念影響
個樣都似豪仔
所以魔胎長大之後可以搵返胡鴻鈞飾演（頭兩輯同馬國明做兄弟，第三輯做父子）
因為受豪仔恨意影響
佢一出世就好憎馬季
然後芷若為咗保護個仔同馬季產生矛盾同爭拗

主線可以揭曉返馬季前世係乜（上輯有流出過設定話佢係乜伏魔童子轉世）
然後引返同佢前世有關嘅敵人同朋友搵佢
馬季個仔可以繼承埋雙親嘅能力
可以醫人亦可以降魔
最後芷若因為保護個仔而俾敵人害死
馬季個仔同馬季冰釋前嫌
一齊合作對敵
最後馬季同第三輯Boss同歸於盡
馬季個仔繼任做新嘅的士降魔人
期待將來嚮目的地重遇馬季同芷若
系列完美結束

阿ling上集新人仲多發揮過今輯做左幾年點知變了客串 值得寫佢多啲

巴打係咪做編劇 你講到好吸引

其實馬明吸晒石生同海魔靈力 但設定上又唔俾佢100%發揮
唔係有邊個夠佢打

果時邊撚度有人屌,個個話佢眼鏡娘個look好j,依家你去網典都仲有記錄睇

屌你老母
開親都係垃圾po
淨係識睇垃圾tbb

樓主港豬到咁

馬你老母臭西咩 仲睇TVB 你係唔係傻撚左？

3.0應該一定會有海魔，好似石敢當心之連結咁出現

魔b咁快就咁大個 會唔會係可以控制時間 kono DIO da 咁

應該係2

最sad嘅係小馬同阿媽關係又惡化返 還原第一輯開頭咁

聽把聲魔B係張振朗嚟

Diu 唔L係掛 要搵都搵個後生啲啦

youtube有無得重溫馬明射死豪仔個幕
個幕馬明同心姐演技大爆發

有冇得睇？

mytv su

乜春野展望
小學雞賽後檢討咁

佢嗲C君真係好正

莉莉 原來有愛 intro

寫姐弟個結局真係好撚on9
如果個細佬 10年之後又係中間死咗
個家姐係咪由同Mephi定契約 俾多10年佢玩
咁搞法 佢地兩姐弟一日唔死 Mephi一日都冇得收屍
點解咁撚on9既橋段都諗到

分享下我改既標題

馬國明C君強勢領軍 《降魔的2.0》人神魔大戰一觸即發

胡鴻鈞柔情似水 豪仔《降魔的2.0》話題大爆發

鄧佩儀麥凱程感人姊弟情 《降魔的2.0》劇情深度再昇華

留意返 細佬個紋身同家姐個一樣就嚟圓滿 即係話細佬都係只得返一年命

勁wo

可能復活左個等番一年命既家姐，兩姐弟一齊拜拜

好庸俗
而家結局用愛感化隻魔，幾撚高

2台有黃妍

嗯

似

r730 / credit

有無人鍾意風獅爺呢個角色? 我好鍾意

r730邊度po出黎
我ig都見到有

港台po

原來住錦上路？

黃妍個妹咩樣？

唔知wo

播歌

點解呢首歌903連續兩星期12位上唔到頭十

正

理得903

rthk 20位

rthk:
6/6/2020-12/6/2020

1. First Date - RubberBand
2. 一人之境 - 林家謙
3. 分手第二天 - 衛詩
4. Break it Down - Dusty Bottle
5. 蒙著嘴說愛你 - 姜濤
6. 凡人不懂愛 - 胡鴻鈞
7. 無他 - 洪卓立
8. 禁區 - SoulJace featuring.鍾舒祺
9. 日月 - 關智斌
10. 我未能忘掉你 - Hana菊梓喬
11. 與人同行 - 鄧小巧
12. 100層樓的家- 梁詠琪
13. 開始倒數 - 馮允謙
14. 呼吸有害 - 莫文蔚

15. Growing Up - Tyson Yoshi

16. 她整晚在寫信 - 衛蘭
17. 物之哀 - 林奕匡
18. 番梘啟示錄 - BLASTER
19. 無窮 - Per Se
20. 牆身有裂 - 黃妍

摺被軍

12. 100層樓的家- 梁詠琪
正

擇偶條件

我

咁有錢 話做就做

呢張有啲似Gloriayam

呢樣野我係呀花出現果集已經預料到

乳神

金金 都過左viu

巧叻叻哦

比人串佢肥

佢係
個頭髮咁

邊張相特別肥

佢話ig

小鹿

拉

佢填啲詞 好多ha~ha拖音
係咪諗唔到詞ha晒佢算

個訪問咁呃鐘
勁多回顧舊訪問

黃妍唔識eva
雖然我都無睇過 但係知了

黃妍有睇數碼暴龍

原來係傾電話咋？

叫佢錄有聲好書

完得好 可以無縫銜接睇波

有咩波

ha得正

主持提你個錄音

睇完好拎嬲

第一) 呀花條線係繼啤啤後好有mood的一條線，點解比Zoie咁少片段發揮! 至少比Zoie坐多幾程的士! 至少比馬明係海飛的士回憶呀花果段可以放長少少 !

第二) 明明呀花同馬季係互相中意大家，點解要佢死唔留下集

本人好中意呀花小馬條線，Zoie本身靚女演技好不在話，個background set到700年的愛又愛上凡人好吸引，基本大把空間大把Story可以發展!

有無人可以寫信去TVB叫佢搵Zoie返來拍3.0

?

85台

雙一姐 shiga jinny (5) 討論區 我再沒勇氣向你講舊時沒有勇氣相愛另一次,才明白愛情無價風吹雨打我沒有倒下

幫手打打

海魔只係用天宇老婆嘅形相打算迷惑天宇嘅轉生
分分鐘係男人
即係尋晚小馬同一個性別未明嘅魔kiss?

但如果唔寫佢地高科技就推動唔到故事發展
晶晶冇得用藤條教仔
小馬都冇得去豪宅頂層ff啤啤係度

手足真係寫死左，第三部冇佢

啱啱東張話馬明最後回頭見到真嘅胡鴻鈞

似係講笑多啲

瑤池聖母客串

無死

無性別

魔係有性別 海魔女來，睇性格就知，百變小櫻咁多衫換，又成日引尻公，又感情用事

女人先會因為愛將自己成千年靈氣過比小馬，試問Billy個麻甩佬會唔會過D靈力比小馬

又起歌

我認為「原來有愛」首歌係特意為海魔同馬季之間條線寫
夜已深 世界開始換過焦點 <=海魔在金魚街的晚上
流淚了 注滿海中沉澱 <=藍眼淚
來贈我 最美好的遇見 <=海魔遇見天宇馬季

任我數 每個初春變了秋分
從月缺 再滿一等再等 <=成段都講海魔在等
讓晚星 照遍滔滔這海中心
尋覓你 似遠偏偏亦近

原來這是愛 這是你 將記憶覆蓋 <=找到天宇,但記憶被覆蓋
藍藍一片海 充滿了期待 <=海，象徵海魔，期待著
原來有著愛 我就會無懼將來
沿路再晦暗 從沒有離開 <=海魔從沒離開

我覺得歌名本身都具一定意思，海魔一直都不認彼此之間有愛，但本身佢地就係「原來有愛」

張美賢：我純粹求鳩其填 填啲海呀之類既字落去 你唔駛諗太多

擺明

佢有時間順序

金魚街晚上>遇見>尋覓(似遠亦近)>這是你，將記憶覆蓋>無限遠 也似相擁極近(化珍珠)

唔洗高科技一樣可以好多野寫一樣推動到
晶晶冇高科技姐有風獅爺開天眼
唔寫佢地高科技姐冇話兩姐弟窮一樣可以係有錢仔

智雯做左配角
zoie真係搶曬

智雯真係老左。。比上輯比
同十八年個粧厚左

另外 bro有冇覺得個演員的士佬演技好誇
我印象第一次見佢有咁多機會
可惜。。。

有無巴打可以講到馬季最後回憶呀花片段中果啲集數???

我淨係知呀花係金魚街挨馬季落牆係第13集，其他畫面例如呀花坐係車尾箱馬季修理車碌都唔記得第幾集

其實我覺得馬季唔殺海魔係因為海魔跟本冇殺過人，因為海魔同芷若講自己一直只係觀眾，其實可以諗得到就算700年前漁村班人的死都唔係海魔出手去殺的。班人可以為咗財寶殺守護佢哋嘅天宇，內心最深處極有可能有殺晒全村人啲財寶就只有自己一個獨吞的想法。而且畫面交代班村民的確係互相殘殺，海魔由頭到尾都冇親自出過手，所以班人係受魔音影響而互相廝殺，繼而全滅的。如果班人心存善念跟本就唔會出事。

唔係好記得羅蘭第一輯係咩角色，點樣出場，可唔可以講一講等我回憶返？

其實海魔無死，同石敢當一樣只係入左馬季體內

更正返啦，佢係手足

咁即係張振朗3.0變主角

點解呢條八婆未死？

勞斯賣左靈魂比魔鬼

坐馬明的士 馬明以為佢係鬼 點知係人

無死但消失左 石噹噹係1.0入左馬季體內之後就用真身出現過得返把聲唔知海魔會唔會都係咁

係咪好似朱千雪今季客串嗰一下咁樣，上一季羅蘭坐的士客串一下

有做過類似嘅工作
詳細唔方便講
我所講只係好基本嘅滾雪球寫法
令男女主角不斷面對更加多麻煩同潛在危險
務求製造劇情上更多衝突同矛盾
但《降魔的2.0》係花晒時間寫心靈雞湯短篇
好似電視台女監製死嗰段
唔係寫得唔好
但同主線係完全脫軌
如果做15分鐘短篇咁寫係好睇
但作為廿集長劇擺大量呢啲溫情短篇做乜？
成個第二輯都好鬆散
感受唔到主角嘅壓力
馬季不斷講天命有幾沉重
但實則劇情表現就係Hea下Hea下
溝下女搞下Gag又一集
令人更加覺得成套劇失控

師奶劇就係要呢啲衝突劇情
你想幾高
用愛感化一隻殺人無數嘅長壽妖魔
但無合理舖陳
真係唔覺得有幾高
依家咁寫同日本輕小說主角收後宮無分別
總之因為主角溫柔善良
全宇宙嘅女都會一見起水

寫到風獅爺都唔夠佢打咁小馬都一定唔夠打嫁啦 唔感化仲可以點

淨係打打殺殺就唔係降魔的啦
咁都無合埋鋪陳真係唔岩你睇

萊斯好正
可惜背部皮膚差d

今日先睇返 降豪仔個度 馬明心姐好感動
Btw咁嘅結局擺明鋪緊落去 唔開3都講唔通

題外話，Mephi 同 比利系咪 Mephisto同 Belial?
如果系就勁野嚟 一隻係Lord of Hate 一隻係Lord of Lies , 兩隻都係魔神中大佬級別
另外Wiki 入邊介紹Belial 嗰頁已經有人＋咗降魔的2.0 ....
Btw 兩隻野都係Diablo game 入邊嘅boss , 極度懷疑編劇係Diablo 撚
利申前Blizzard fans, 現在不了

眼鏡look

咁海魔有無reference

智雯

最尾嘅尖叫
智雯真係好可愛

hotcha不愛也是一種愛
有聽過應該會覺得個mv好正

肥湯=海魔

我有以下分析/猜測 可以解釋到好多現像

猜測一: 魔和精靈沒有明碓分界,風獅爺同時擁有魔和精靈的特質

理據:
馬季表示,海魔是墜落的精靈,相對地, 風獅爺也可以是改邪歸正的魔.
這樣可以解釋到風獅爺只顧玩樂,一直都沒有打算去降魔.

700年前,有什麼人可以培養出風獅爺的魔性?劇中提及過的只有村民的貪念．

猜測二：天宇的正直感化風獅爺歸正，風獅爺有兩個本體：石像和手帕
透過手帕，風獅爺遺傳了天宇的性格
天宇恨自己未能解釋海魔，恨自己未能照顧允瑩
風獅爺遺傳了天宇的性格，所以風獅爺恨小馬（天宇的轉世

同時也解釋了風獅爺能夠透過手帕和芷若對話
如果豪仔透過洋娃娃和莉莉對話

猜測三：芷若是允瑩的轉世
風獅爺遺傳了天宇的性格，所以風獅爺愛芷若，甘心為芷若而和海魔拼死

芷若就是允瑩，所以芷若能從手帕讀取住事，
手帕也提出允瑩（芷若）要和天宇（小馬）會合

天宇和允瑩是夫妻，允瑩透過肌膚之親獲得了天宇的小部份靈力
所以芷若（允瑩）也有會通靈的能力